區會經民聯僅佔5席 梁美芬：應正視五大訴求

梁美芬直言，新一屆區議會要接受現實，適應別人揸莊，探討如何在此環境生存。陳浩元攝

新一屆區議會議員元旦日起登場，建制派僅剩五十九個議席，其中經民聯有五席，料在區會工作舉步維艱。經民聯副主席梁美芬直言：「一定要接受現實，適應別人揸莊，探討如何在此環境生存，繼續理性議政、爭取訴求。」對於建制落敗，她承認在過去半年社會風波中做得不足，亦是候選人迴避政治議題導致今日局面，明年九月立法會選舉考驗再臨，她的方向是檢討以往只集中民生工作的成效，並須拆解選民心中疑問，透過大辯論就暴力問題表態。

各建制政黨在區選過後忙於重整旗鼓，經民聯三人當選，加上兩名當然議員，合共有五席，比現屆少十六席，需作資源調整。梁美芬透露，失落區議會平台及資源後，經民聯需再籌務經費維繫地區關係。由於該黨具商界背景，可用不同形式繼續聘用落選人，安頓班子，但有極少數成員經歷暴力威嚇後，不想再從政。

「我們應正視五大訴求」

「區議會選舉辯論好弱，我們受到暴力威脅，但候選人基本上全面迴避政治議題，對手則只講政治，成功催谷自己的支持者出來。」反思區選結果，她認為是建制議員過往只重民生，在政治議題上偏向低調，甚至迴避，社會卻比以前更重視政治，「我們應正視政治問題，正視五大訴求。」

民主派執掌新一屆區議會，不少候任議員表明要將現屆地區工程推倒重來。梁美芬坦言無辦法，「人哋揸莊，很難制衡，攬炒都贏，只能盡本分用理性議政。」她說經民聯不同意為反對而反對，會繼續理智監督政府，推動民生工作，下屆五名區議員需要探討如何在別人「揸莊」下推廣自己爭取的訴求，「反對派以前得一兩席都是這樣做。」

立會選舉要開始大辯論

建制派今屆區選得票比上屆多。以「黃埔東」選區為例，梁美芬二○一五年獲二千三百多票當選，今年選擇交棒予黨內新血李超宇，對方最終以三千三百多票落敗，已比上屆多了千票。「我認為不乏選民不滿政府，又不贊成暴力及攬炒，最後沒有投票。」她分析，如果沒有暴力，經民聯候選人的支持度可升百分之二至三，這增幅將成為九月立法會選舉關鍵。

她說，區選過後許多人對結果感失落，他們需要代表自己的聲音。接下來的立法會選舉，她認為要開始大辯論，「區選時好多假消息，我們只用柔弱的聲音澄清，在這方面要多下工夫。在立法會選舉上，大家不能再迴避討論政治議題，要討論如何對香港最好。暴力問題一定要表態，無得又做和理非，又不割席！」

備戰之時，她指應先行檢討以往只集中民生工作的成效，並與選民加強溝通、拆解他們心中疑問。

她相信絕大部分市民不接受暴力，但他們仍未正視問題，「唔見棺材唔流眼淚，可能要到失業、影響埋身先去投票」，「攬炒的後遺症已逐漸浮現，法庭開始有案例，經濟也有後果，如再加上中美貿易戰的影響，慢慢愈來愈多人會清醒，希望選民盡快清醒，理智地去投票。」

記者：羅尹彤

佢真係咁講？

有冇人以前係city上過梁美芬堂， 介紹下佢係咩野人

反了反了

義務急救員請入

豬隊友

屌你老母啦，大家唔係唔記得呢單野呀ma

【逆權運動】梁美芬邀功「成功爭取」撤回 聲稱曾與勇武前線對話引述對方想離場

你信唔信佢講野

扮好人逃避制裁咩？不了

算9數啦佢

睇埋內文先啦講幾隻字就洗白咩
佢地最重要係選票呀

自己驚冇得撈先至做牆頭草

跳出彈入既真實例子

扮黃? 小心連藍絲票都冇埋!

我唔撚驚佢扮黃呀
佢扮黃影響到藍絲都係好事

都係緊張選舉
唔好比標題呃左

藍絲變紫絲

香港獨立 唯一出路

成日都覺得佢個樣好似超級整蠱霸王入面扮女人既羅莽

d 議席輸到啪係度就想扮黃？
彈出彈入打到你仆街啊

投票率咁高都覺得佢啲支持者未出黎？

建制已經鬼打鬼，所以五毛係咁吹風唔好再叫五大訴求缺一不可。重有就係林鄭落撚硬台，接班人會扮嘢做晒五大訴求平息民憤。呢班仆街已經將香港摧毀，文革落入每個家庭 （我屋企已經壁壘分明，多得共產黨）